［香港狗隊質素⋯］肺炎48歲黑警 體型肥大及有高血壓 確診前守柴灣宿舍

本港早前錄得首宗警員確診武漢新型冠狀病毒，病人是一名駐守北角警署的 48 歲男防暴警。衞生署早前表示，男警稱自己較常於油塘大本型出入，亦曾光顧過油塘大本營一粥麵，該餐廳早前一名女收銀員確診，但男警表示已忘記光顧具體時間。衞生防護中心傳染病處主任張竹君今日表示，翻查確診男警的八達通紀錄，並沒有顯示曾到油塘大本營一粥麵。

另外，根據《明報》報道，男病人姓許，體型肥大及有高血壓，隸屬北角警署巡邏小隊，近日暫調至東區警區第三梯隊負責防暴工作。報道稱，病人確診前14日曾負責巡邏、防暴、看守柴灣警察宿舍，2月14日到香港仔舊大街負責人群管理，無參與隔離營等工作。

根據衞生防護中心資料，該名警員本月18日開始發燒，下午5時半至晚上10時曾到西環明星海鮮燒鵝專門店出席聚會，同場另有 59 名警員出席，列為密切接觸者。

警方早前表示，59名密切接觸者須進入檢疫中心，截至昨晚10時共有11名警員入住饒宗頤文化館翠雅山房檢疫中心。另外，4位出現病徵的警員中，3人檢測初步結果呈陰性，1人正等候檢測結果。

社區爆發在北角

關於蘋果流出嗰份特首辦密件 請大家認真對待，行多步叫你ig,fb,tg,Twitter 同身邊既朋友一齊煲大佢，rt下面個tweet，推出國際